\chapter{Planteamiento del Problema} %Title of the First Chapter
\section{Situacion Problematica}
La   Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco es una universidad pública cuya misión  es brindar formación profesional científica, tecnológica y humanística, a los estudiantes universitarios.
 La Universidad ha estado implementando sistemas de información y servicios de acuerdo a las exigencias de este mundo globalizado  para permitir a sus estudiantes, docentes y administrativos el manejo, control y acceso a la información necesaria para desempeñar sus funciones. 
La gran cantidad de datos generados por  los sistemas de información y servicios con que cuenta la universidad, ha manifestado la necesidad de implementar una infraestructura de servidores que almacenen y brinden seguridad de estos datos debido a lo imprescindible que esto son para la universidad.
El servicio que brinda el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco, es sumamente importante que la información sea confiable, flexible y esté disponible, por lo tanto debe seguirse buenas prácticas internacionales sobre seguridad física y medio ambiental. Como puede ser el estándar de clasificación TIER (Clasificación o nivel de un data center), que garantice el seguimiento de normas internacionales.
Actualmente la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco posee un centro de datos que no contaría con ningún nivel de clasificación TIER y estándares internacionales que tiene como principal objetivo que la información sea confiable, flexible y esté disponible; al  no contar  con las mismas el centro de datos estaría sujeto a riesgos, limitaciones como energía, refrigeración, mantenimiento y capacidad para resistir una falla.
El uso frecuente de los sistemas de información ha generado un crecimiento en la información almacenada en el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco, en consecuencia ha llevado a la caída de los servicios  en más de una ocasión, a causa de no disponer de un planificación y no hacer uso de la normas internacionales con miras al crecimiento de información y la disponibilidad de esta.
El problema que se trata en el presente proyecto de investigación es la inseguridad que tienen los alumnos, docentes y administrativos que  almacenan información sumamente delicada en el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco, al no existir una metodología que asegure que el lugar donde está siendo almacenada es seguro y le brindará continuidad de acceso y operación de la misma.
\section{Formulación del Problema}
\subsection{Problema general}
¿Cómo mejorar la gestión el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco?
\subsection{Problema especifico}
\begin{itemize}
\item ¿Cuál es la situación  de la auditoría medioambiental y las certificaciones con que cuenta el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco?
\item ¿Cuáles son las causas que afectan en el desempeño del centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco?
\item ¿Cuáles son las consecuencias del desempeño actual del centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco?
\end{itemize} 

\section{Justificación de la Investigación}
El presente proyecto de investigación titulado ``Procedimiento Para La Auditoria Medio Ambiental De Un Data Center  Basado En La Clasificación Y Estándar Internacional TIER En La Universidad Nacional De San Antonio Abad Del Cusco'' que se presenta, tiene como objetivo el contribuir al mejoramiento de la gestión del centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco estableciendo un conjunto de procedimientos de auditoria de medio ambiente y normas del TIER aplicables que puedan ser adoptados por auditores externos (SOAS) e internos (OCI) de la UNSAAC  en la sustentación de sus hallazgos sobre el funcionamiento de esta dependencia universitaria.\\
Con la ejecución de la investigación se logrará:
\begin{itemize}
\item Describir la situación  de la auditoría medioambiental y las certificaciones con que cuenta el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco.
\item Describir las causas que afectan en la gestión en el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco
\item Determinar las consecuencias del desempeño actual del centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco.
\end{itemize}

La propuesta de este proyecto se basa en marcos de control reconocidos internacionalmente, como COBIT 5.0 y en estándares también internacionales como TIER, que nos permitirán basarnos en procesos e indicadores que nos aseguran efectividad de la evaluación.

\section{Objetivos de la Investigacion}
\subsection{Objetivo general}
Diseñar procedimientos de auditoría medio ambiental para mejorar la gestión del centro de datos de la Universidad Nacional De San Antonio Abad Del Cusco (Data Center) basado en la clasificación y estándar internacional TIER, con la finalidad de verificar las condiciones de seguridad de información con las que cuentan dichas instalaciones.
\subsection{Objetivos específicos}
\begin{itemize}
\item Describir la situación  de la auditoría medioambiental y las certificaciones con que cuenta el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco
\item Describir las causas que afectan en la gestión en el centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco
\item Determinar las consecuencias del desempeño actual del centro de datos de la Universidad Nacional de San Antonio Abad Del Cusco.
\end{itemize}

